freshgrad好灰 有無人可以比我少少人生建議？

畢業兩個月
終於搵到grad job
下星期返工
開始擔心自己唔識做人會得罪同事
以前有返過intern學下做人
但係以前心態有少少唔同
而家唔再係幾個月後拍拍籮柚就走
好想同未來嘅同事相處融洽啲

男朋友都係呢段時間搵到grad job
又擔心以後會無時間同男朋友拍拖
突然間想去嘅地方要排到星期六日
又唔可以隨時想見就見
好驚見少咗就會多爭拗（我地見得多反而少嗌交）

又要煩開始比家用
計埋雙糧平均每個月得18k
我老母獅子開大口要我比4成人工做家用
仲未同佢講我幾多錢人工
諗住比4000蚊先
但係未諗到點開口

未有offer之前就好想要個offer
到真係有人請嗰時開心咗半日
然後就開始煩以上問題
一諗起以後日日都要返930
就唔知點解以前自己咁期待有工返

諗通常覺得好難
做咗先算

過來人建議
fresh grad比家用真係有咁低壓咁低
一兩千蚊好似唔多，到你幾年結婚生仔就明係差好撚遠

讀書想翻工
翻工想讀書

唔好比家人知幾多人工

X2，醒既就報細數寧願搵扮窮，咁既時勢儲多兩個錢啦

lm

講嘢把口唔好快過個腦，通常職場上梗有啲人自以為風趣幽默，實際上上句句得罪人。有啲人就硬係句句gut鳩人，無料扮四條，依類人通常好快俾人孤立。

有個同事個人好好又肯教人野，但講野有時會有一兩句 人地聽到會un耳 但佢自己又唔知

番工 如果唔係話同d人好熟 真係講少d 錯少d好過

唔洗諗得咁複雜，FG做小薯唔會有人主動搞鳩你，你正正常常有心做嘢唔得罪人，其實唔會有啲咩

人工唔好比屋企人知，報細數是常識吧

連登好多

傻撚先比家用
搵25k一蚊都無比

ME2, 做左差唔多十年野一蚊家用都無比過 最多過節比利是
樓主比4000真係孝感動天

父幹？ 學費父母比？
如果係既，比D 囉
唔係既就自己決定喇。
都咁撚大個喇。

唔怪得個個中國人，
都話養兒防老。
因為一生出黎就係父母奴隸，
父母叫你做咩就做咩
你自己無腦諗既哂。

一起樓主底又係PR狗

我一畢業就同呀媽講我自己都未搞得掂，唔會比家用
間唔使請下佢地食飯夠晒，最多咪比下水/電/煤/租 是但一樣

就咁比舊錢人地洗真係憨鳩到極

如果屋企幫你俾首期呢 ?

做咗先算啦，諗太多都無用

同屋企關係好嘅 比20%至40%都有
人工加左自己主動加家用keep住%
不過佢主動嗌得4成都關係唔好 報細d人工 加人工都唔好比佢知 所有月結單用電子唔好寄信

搵萬幾蚊俾40%係好多，千其唔好咁傻

我認真啲諗
樓主話畀4000
跟比例計返轉頭即係月入10000
淨低6千要搭車食飯
真係冇乜錢淨（當樓主零娛樂）

我搵18k呀，我唔想俾40%
只會比4000蚊，但係仲未同老母講

我知
我意思係40%真係太誇

乜撚都未開始你灰乜

又fg又32歲又兩老又單親
一係pr一係share account

FG $18000

樓主收入幾好
好多FG 有萬二都偷笑

樓主做邊行 有18k咁多

除左家用同返工冇自由 其他野船到橋頭自然直啦

應該儲幾多錢
儲完就咁擺係到定點
唔可以買車買衫？

買車買衫仲叫儲錢 ？
巴打儲錢係咪食落肚當儲左

或者咁問， 兩個問題
應唔應該洗錢 例如去旅行 搬出黎租屋住
應唔應該投資
計過當每個月辛辛苦苦儲10k
儲極都買唔到樓...

睇你儲黎做咩啦 要洗既都係要洗
唔係叫你一年去五六次旅行 去一兩次囉
你搵15k 死慳儲10－11k 日日食二手飯行兩個鐘咁慳兩蚊
生活到慘過死 就儲黎無謂

就係諗到你後面果兩句就好絕望 唔知儲嚟做咩
呢世人渾渾噩噩 無咩夢想 只求可以開開心心咁玩唔愁生活唔愁錢 好似啲暴發戶咁就最好 但返黎現實 身邊人話移民 我都唔知點走 無錢無學識無能力
買樓安安穩穩過日子又無錢
真係唔知人生應該點行
以前條路都算公式 但往後就無方向

我家用俾緊每月10k

其實真係好睇你自己同屋企嘅關係
我搵36k俾5k
其實如果屋企人話有需要再加我都會俾
8k內都合理我覺得

Btw 唔好咁擔心 the show must go on
唔使擔心架
好多野都唔使諗到咁複雜
加油

你搵幾多先

家用俾3000都夠啦

fresh grad 18k
返930
好幸福了

無父幹
單親家庭
中學畢業後無再拎屋企錢
淨係幫我交咗一年大學學費
一定要養我呀媽 只係唔想比咁多家用

係呀 我媽第一次同我講嗰時我同佢嗌大交 冷戰咗大半年
而家畢業始終都係要面對呢個問題

我真係認真想知18k真係多？
我個major好多同學都係呢個數
見到隔離銀行post好多人fg做teller都18k

銀行BO

你屋企人真係幾好 無獅子大開口
我諗我遲啲升職加人工都唔會同屋企人講/報細數

希望我其他嘅擔心只係多餘
雖然已經自己養咗自己好多年
但係好唔想接受自己已經grad咗呢個事實

我呀媽實日日嘈我

唯有咁諗

你就好

灰咗
我都想做銀行啊
普通坐 office 咋

4xk

咁存錢都可以備不時之需既
當你做野做得好地地,但突然空降左個仆街上市日日針對你,咁有儲錢同冇儲錢所做到既野就已經差好遠
前者可以輕鬆同佢玩,大不了就走,然後再慢慢搵工/進修
後者啦喎..,要好好忍耐下了
(以上例子以擁有一至兩年既生活費儲蓄為準)

同你搵差唔多數
比緊3000
諗法係始終租同水電煤自己有份用，比係應該
但好老實，太多就不了
我都有自己使費，都想自己儲吓錢
如果去到好似你話齋，40%
咁多嘅話咪即係迫我喺屋企做廢青
你問吓你老母想唔想你做隱青囉